---
author: iosifidis
categories:
  - Ανακοινώσεις κοινότητας
  - Ειδήσεις
date: 2015-03-25 13:55:34
guid: https://static.gnome.org/gnome-gr/?p=3139
id: 3139
permalink: /2015/03/25/kikloforia-ekdosis-gnome-3-16/
tags:
  - gnome
  - gnome 3.16
  - l10n
  - ΕΛ/ΛΑΚ
  - μεταφράσεις
  - μετάφραση
title: Κυκλοφορία της έκδοσης GNOME 3.16
url: /2015/03/25/kikloforia-ekdosis-gnome-3-16/
---

To GNOME 3.16 είναι η τελευταία έκδοση του GNOME 3 όπου <a href="https://www.gnome.org/news/2015/03/gnome-3-16-released-2/" target="_blank">ανακοινώθηκε</a> από το Ίδρυμα GNOME. Περιλαμβάνει τόσο νέα χαρακτηριστικά όσο και ένα μεγάλο αριθμό από μικρότερες βελτιώσεις καθώς και από διορθώσεις σφαλμάτων.

Τι συμπεριλαμβάνει όμως το νέο GNOME 3.16 και τι θα δούμε σύντομα στις διανομές μας;

  * **Επανασχεδιασμένη περιοχή ειδοποιήσεων**, όπου έχει μεταφερθεί στο πάνω μέρος του GNOME shell με τις ειδοποιήσεις να εμφανίζονται στην περιοχή του ημερολογίου.
  * **Βελτιώσεις στην εφαρμογή «Αρχεία»**, η προβολή λίστας και πλέγματος έχει βελτιωθεί ώστε να εμφανίζεται μεγαλύτερο μέγεθος μικρογραφιών, ευκολότερα στην ανάγνωση, και είναι πιο όμορφα στην εμφάνιση.
  * **Νέες εφαρμογές**, το «Ημερολόγιο», τα «Βιβλία» και οι «Χαρακτήρες» είναι μερικές από αυτές. Διαχειριστείτε τα ημερολόγια σας από τους διαδικτυακούς λοαριασμούς, διαβάστε τα κομικ και δείτε νέους χαρακτήρες.
  * **Ανανεωμένοι «Χάρτες»**, με υποστήριξη Foursquare, αναζήτησης διευθύνσεων των επαφών και προβολή τους στον χάρτη και πολλά άλλα..
  * **Οπτικές βελτιώσεις**, οι »Δραστηριότητες», η οθόνη εισόδου, τα μενού του συστήματος και άλλα συστατικά του συστήματος, έχουν πιο σύγχρονη όψη. Οι αλλαγές αυτές έχουν σχεδιαστεί για να ταιριάζουν με τις υπόλοιπες εφαρμογές του GNOME, για καλύτερη εμπειρία χρήσης.
  * **Ενημερώσεις στα «Παιχνίδια του GNOME»**

Αρκετές είναι και οι βελτιώσεις που αφορούν τους προγραμματιστές. Η σημαντικότερη από αυτές είναι η νέα εφαρμογή «Δομητής», ένα ολοκληρωμένο περιβάλλον ανάπτυξης (IDE) για την πλατφόρμα του GNOME και την δημιουργία εφαρμογών σε αυτό. Στο 3.16 θα δούμε μια πρώιμη έκδοση του με αρκετά χαρακτηριστικά επεξεργασίας (διαιρούμενη προβολή, υποστήριξη VIM, προεπιλεγμένα τμήματα κώδικα μερικά από αυτά).

&nbsp;

Αν θέλετε να δείτε περισσότερες πληροφορίες και λεπτομέρειες σχετικά με τα χαρακτηριστικά της νέας έκδοσης, ρίξτε μια ματιά στις <a title="Σημειώσεις έκδοσης GNOME 3.16" href="https://help.gnome.org/misc/release-notes/3.16/index.html.el" target="_blank">σημειώσεις έκδοσης</a>. Το GNOME 3.16 θα είναι σύντομα διαθέσιμο στις περισσότερες διανομές, μπορείτε όμως να δοκιμάσετε τη νέα έκδοση με μια ζωντανή εικόνα που θα βρείτε στη σελίδα <a title="Λήψη του GNOME 3.14" href="http://gnome.gr/downloads/" target="_blank">«Λήψη»</a>.

&nbsp;